% <!-- coding: utf-8 -->
\renewcommand{\monlhead}{Atlas par mailles}
\section{Atlas par mailles}
Une méthode tradionnele pour représenter des données naturalistes est d'utiliser un maillage avec des indicateurs statistiques.
Il existe plusieurs types de maillage:
\begin{itemize}
\item administratif : commune, ...
\item réglementaire : ZNIEFF,
\item cartographique
\end{itemize}
\subsection{Maillage cartographique}
Ce maillage consiste très fréquemment en des carrés alignés sur les axes du système de coordonnées.
D'autres formes géométriques sont possibles : triangle, hexagone ...

En France métropolitaine, seule la projection Lambert 93 est légale et valide sur l'ensemble de la métropole.

\subsection{Maillage carto Baie}
D'habitude, le maillage est bornée par une zone administrative (département, région ...) et les prospections sont effectuées en fonction du maillage et des indicateurs.

Pour cet atlas, les prospections sont déjà effectuées, elles visaient à être le plus exhausive sur la zone "Baie".

Les principales caractéristiques sont :
\begin{itemize}
\item projection Lambert 93
\item maille carrée de 1x1 km
\item carrés alignés sur les axes du système de coordonnée
\item uniquement les mailles avec données
\end{itemize}

Le nom de la maille est formé à partir des coordonnées du point en bas à gauche de la maille.


\subsubsection{Production du maillage}
Le graphique ci-dessous montre la répartition spatiale des données

\includegraphics[width=\malargeurgraphique]{images/donnees.pdf}

Un maillage pour l'ensemble de l'emprise a été calculé, 2544 mailles

\includegraphics[width=\malargeurgraphique]{images/emprise_grille.pdf}

En ne prenant en compte que les mailles avec données (440), on obtient la maillage de référence.

\includegraphics[width=\malargeurgraphique]{images/baie_grille.pdf}
